---
title: "Дайджест №29 (9—15 августа 2010)"
date: "2010-08-16"
---

На прошлой неделе основное внимание было оттянуто завершением активной фазы программы Google Summer of Code.

В GIMP продолжено портирование отрисовки на Cairo. Очередь дошла до сетки, направляющих и образцовых точек.

Кроме того, Алексия добавила иконку для предустановок инструментов в новый диалог. Может быть, она не такая симпатичная как у [Cuberto](http://www.cuberto.ru/), но зато намного лучше того, что было.

В GEGL обновлены привязки к Mono (Рубен Вермеерш) и влит код, написанный Дэнни Робсоном в рамках его проекта Google Summer of Code: сведение в HDR, проекция тонов (tonemapping), маттинг. Подробнее о результатах GSoC мы напишем чуть позднее, когда будут подведены итоги.

В babl изменений не было.
